(美國通俄案) 俄羅斯副檢察總長疑被「殺人滅口」, 屍身有2個子彈孔

2018年10月09日
【有人要佢死？】通俄案副檢察總長墜機亡 俄記者：機師屍身有2個子彈孔

54,091
建立時間 (HKT): 1009 00:03

俄羅斯一名親總統普京的副檢察總長周三乘搭直升機墜機死亡，有傳媒揭發涉事的機師身上有兩枚子彈孔，由於這位副檢察總長涉及美國通俄案和多宗叛牒毒殺案，惹人猜疑今次意外案中有案，或遭人殺人滅口，掩蓋真相。

副檢察總長卡拉佩特延（Saak Karapetyan）是前國會議員，同時是普京的長期盟友，他周三乘搭的AS-350直升機在科斯特羅馬（Kostroma）墜毀，他、他的侄兒、機師和另一位乘客全部喪生。

卡拉佩特延被指與通俄案有關，前年俄羅斯女律師韋斯歷斯卡亞（Natalia Veselnitskaya）在美國總統大選期間，向特朗普陣營聲稱可提供對手希拉莉的黑材料，引得特朗普競選團跟她會面。有外洩的電郵透露，韋斯歷斯卡亞聲稱獲得的黑材料，是來自副檢察總長辦公室。

他出事前一直負責幾宗高調案件，包括俄羅斯前雙面間諜斯克里帕爾（Sergei Skripal）父女遭投毒一案、2013年俄總統普京政敵、俄富商別列佐夫斯基（Boris Berezovsky）吊頸案，以及在英國遭毒殺的俄羅斯異見人士利特維年科（Alexander Litvinenko）一案。俄羅斯有評論指，卡拉佩特延負責這三宗案件，目的是想掩飾莫斯科有份參與的證據。

官方對於意外的說法是直升機「超載」並在撞樹後墜機，莫斯科享負盛名的記者多倫科（Sergei Dorenko）批評當局隱瞞實際原因，指出54歲直升機師經驗豐富，他是在墜機前被槍殺，身上有兩個子彈孔。不過，調查委員會強調「有關訊息是不真實的，無任何死難者身上有子彈孔」。

多倫科在Govorit Moskva電台上堅稱：「機師身上有兩個5.45毫米的子彈孔……直升機的扇葉也有子彈痕。」墜機意外後亦有匿名人士在網上表示，卡拉佩特延的死「將會解決俄羅斯政府內幾件惱人事件」，而且「將會阻止（有人）向西方洩漏高度機密資料」，涉及的包括英國、美國及瑞士的情報機構。

英國《每日郵報》

飛緊既直昇機都射死個機師, 個狙擊手都幾專業

可能係機上乘客？

navy 巴打

玩過gta5咪做到lo, 日日狙死直升機

topic,打漏左, 自

(美國通俄案) 俄羅斯副檢察總長疑被「殺人滅口」, 機師屍身有2個子彈孔

直接爆裂彈機都射爆佢

5.45毫米的子彈
姐係亂射

ak74

果然天下烏鴉一樣黑

我都諗起gta